許智峯將於立法會提限眾令修訂 防止黑警濫用條例

民主黨許智峯表示將就禁聚令下「禁止多於4人在公眾聚集」提出修訂，希望能讓立法會有權力就禁令的實施情況作討論及投票，阻止警員就「借疫情玩弄政治」，他提到警方多次在和平示威集會中如8.31及7.21等，借禁令隨意截停及搜查集會人士，批評警員「濫用禁令來實踐自己的目的」，打壓異己。

許續指，就禁聚下對餐廳實施的措施包括不可多於4人一枱、枱與枱之間需隔開1.5米等，將針對「委任巡查員及其權力」作出修訂，批評警方濫權，多次針對巡查立場鮮明的「黃店」，包括約廿名警員在店內聲稱巡查，實則只為妨礙店內做生意，令店舖生意雪上加霜。

許智峯特別提到，雖然限聚令只延長至下月7日，惟警方卻借疫情之名，拒絕處理6.4及7.1遊行的申請，強調禁聚令「關乎重要的公眾利益」，立法會有責任及需監察禁令的實施情況。

保安局局長李家超則在立法會被傳媒問到有警員昨日在元朗將多名不認識的市民聚集一起，再以限聚令票控他們，李只表示針對任何執法行動，警方會按實際情況採取措施，若對警方執法行動有不滿，可提出投訴。

許智峯好忙

留名睇晦氣撚出聲
唔做野又話飯民去左邊
做野又話無撚用 根本過唔撚到
總之就屌

又係許勇
班黨友分擔下工作量啦

我唔會屌許智峯，因為佢真係做到嘢

其他泛民會繼續屌，因為好多都係呃飯食